% ****** Start of file apssamp.tex ******
%
%   This file is part of the APS files in the REVTeX 4 distribution.
%   Version 4.0 of REVTeX, August 2001
%
%   Copyright (c) 2001 The American Physical Society.
%
%   See the REVTeX 4 README file for restrictions and more information.
%
% TeX'ing this file requires that you have AMS-LaTeX 2.0 installed
% as well as the rest of the prerequisites for REVTeX 4.0
%
% See the REVTeX 4 README file
% It also requires running BibTeX. The commands are as follows:
%
%  1)  latex apssamp.tex
%  2)  bibtex apssamp
%  3)  latex apssamp.tex
%  4)  latex apssamp.tex
%
\documentclass[aps,a4paper,amsmath,amssymb]{revtex4}
%\documentclass[twocolumn,showpacs,preprintnumbers,amsmath,amssymb,a4paper,showkeys]{revtex4}
%\documentclass[preprint,showpacs,preprintnumbers,amsmath,amssymb,showkeys]{revtex4}

% Some other (several out of many) possibilities
%\documentclass[preprint,aps]{revtex4}
%\documentclass[preprint,aps,draft]{revtex4}
%\documentclass[prb]{revtex4}% Physical Review B

\usepackage{epsfig}
\usepackage{dcolumn}% Align table columns on decimal point
\usepackage{bm}% bold math
\usepackage [T1]{fontenc}
\usepackage [latin1,utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsxtra}
\usepackage{color}
\usepackage[spanish,english]{babel}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{graphics}
\usepackage{psfrag}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{float}


\begin{document}

\title{Título}% Force line breaks with \\

\author{Autor 1}
 \email{email1@ejemplo.com} 
\author{Autor 2}
 \email{email2@ejemplo.com} 
%\author{Francisco Javier Gamez Hernández}
 %\email{gamezhf2015@licifug.ugto.mx} 
%\author{Juan Gerardo Solórzano Jacinto}
%\email{solorzanojj2015@fisica.ugto.mx}
\affiliation{%
Afiliación/Campus de pertenencia}%
\date{\today}% It is always \today, today,
             %  but any date may be explicitly specified

\begin{abstract}
Abstract/Resumen de actividades y resultados
\end{abstract}

\maketitle
 
\section{Introducción/Marco teórico}
Robert Boyle (1627-1691) fue uno de los primeros en postular una ley cualitativa sobre el comportamiento de los gases. En 1660 dio a conocer su conclusión: controlando la temperatura \textit{T}, el volumen \textit{V} de un gas es inversamente proporcional a su presión \textit{p}, i.e. \cite{Prigogine}
 
\begin{equation}
V=f(T)/p
\end{equation}
Donde \textit{f} es alguna función para la temperatura. \\ 

\section{Procedimiento/Metodología}
Que se realizó, con que materiales y pasos a seguir.

\section{Resultados}
\begin{table}[H]									
\centering									
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}		
\hline											
\bf T $[^{\circ}\mathrm C]$ & \bf h [mm] & \bf T $[^{\circ}\mathrm C]$ & \bf h [mm]\\ \hline
23	& 14	& 50	& 18		\\ \hline
24	& 14	& 55	& 20 	\\ \hline
25	& 16	& 62	& 22	\\ \hline
26	& 16	& 65	& 24	\\ \hline
27	& 16	& 70	& 26	\\ \hline
28	& 16	& 74	& 28	\\ \hline
29	& 16	& 78	& 30	\\ \hline
30	& 16	& 80	& 32	\\ \hline
42	& 18	& 81	& 34	\\ \hline
45	& 18	& 82	& 36	\\ \hline
48	& 18	& 83	& 38	\\  
\hline
\end{tabular}
\caption{Ejemplo de tabla de resultados}
\label{Tabla 1}
\end{table}

\section{Análisis de resultados}
\begin{figure}[H]
  \centering
    \includegraphics[width=0.55\textwidth]{volumen.png}
  \caption{Ejemplo para añadir gráficos}
  \label{Figure 1}
\end{figure}

\section{Conclusiones/Discusión}
Consideraciones finales y propuestas para mejorar los reportes.

\begin{thebibliography}{999}
\bibitem{Prigogine} Dilip Kondepudi, Ilya Prigogine. (1998). Modern Thermodynamics: from heat engines to dissipative structures. Great Britain: John Wiley \& Sons.
\bibitem{SMN}Martínez, N. (2017). Pronóstico del tiempo por municipios. [online] Smn.cna.gob.mx. Available at: $http://smn.cna.gob.mx/es/pronostico-del-tiempo-por-municipios?icast\_page=/Local/Observation\&icast\_location=MXGO0035 [Accessed 14 Sep. 2017].$
\bibitem{Manual} Arenas Gómez, B., Martínez Bórquez, A., Cárdenas Guerra, J. and Castañeda Priego, R. ed., (n.d.). Práctica 5: Comportamiento de gases. In: LABORATORIO DE TERMODINÁMICA: Manual del Profesor, "Experimentos y Construcción de Prototipos". León, Guanajuato, México, pp.32-35.
\end{thebibliography}

\end{document}